部份樹蛙的肚腩是藍色的緣故

當我們唔小心撞傷的時候，某部份紅血球會破爛，釋放出名為膽綠素（Biliverdin)的物質。

基於膽綠素對人體有害，我哋身體好快就會將它分解及排出體外。而傷口瘀傷嗰種紫綠色，就係由膽綠素所做成的。

有趣的是，有科學家發現，某系列品種樹蛙的體內一直存在比人體高達四部有多的膽綠素濃度，但完全無壞無痛，生活一切正常。

最後他們發現，那些樹蛙體內一隻名為Serpine的蛋白質會與膽綠素結合在一起，其作用究竟是如何暫時仲未了解得到。

但基於膽綠素呈紫藍色的關係，那些樹蛙肚腩會呈現清晰的藍色，而由如牠們肚腩以外的皮膚是黃色緣故，黃加藍輾轉就變成為綠色。

Source:

學野

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

為左適應吹脹自己呱呱叫嘅天賦被動技能

薯仔

好想吉爆佢

Pish

藍血人係真㗎

冷門知識專家

樹蛙好藍 不了

岩岩先撞瘀隻腳

黃表皮內心藍變成綠

原來係偽黃

牠是無辜的

藍到發綠